#全文検索エンジンIndriの日本語テキスト用インデクサ

UTF-8の日本語テキストが書かれたTrecTextフォーマットのXMLファイルを入力とする。
入力された日本語テキストを、
字種による表記揺れを吸収するためにテキストをNFKCフォームでユニコード正規化し、
ユニコードのコードポイント単位で正しく文字分割し、
Indriのインデックスファイルを出力する。
文字Ngramと形態素Ngramでインデクシングが可能である。
Java 8で実行可能なコマンドラインプログラムである。

あらかじめ、

+ Java 8
+ Indri
+ （形態素Ngramでインデクシングしたい場合は、MeCab）

をインストールする。

こちらのリポジトリからjarファイルを取得する。
```out/artifacts/IndriIndexInJapanese_jar/IndriIndexInJapanese.jar```

インデクシングはコマンドライン上で次のように実行する。

```java -jar IndriIndexInJapanese.jar （TrecTextフォーマットの入力ファイルのパス） -n=1 -s （NFKC正規化しセグメンテーション済みの中間出力先のディレクトリのパス） -i （出力するインデックスファイルのディレクトリのパス）```

##引数のパスについて：
パスは全て絶対パスで与える。
（パスが長すぎるとIndriが停止しインデックスされない。理由は、Indri内でパスを保持する変数がC言語のchar配列で、その配列長が100の固定長であるため、それ以下の長さのパスを指定する必要がある。）

+ 一つ目のパスは、最初の引数として与える。TrecTextフォーマットの入力ファイルのパス（単体のファイルでも入力ファイルを複数含むディレクトリでも指定可能）
+ 二つ目のパスは、オプション-sの後に与える。入力ファイルがNFKCフォームでユニコード正規化され、文字ユニグラム（-n=1を変更することで1gramから2gramや3gramなどに変更可能）でセグメンテーションされたTrecTextフォーマットのファイルを出力するディレクトリのパス（中間出力）
+ 三つ目のパスは、オプション-iの後に与える。Indriのインデックスファイルの作成先のディレクトリのパス

##形態素Ngramについて：
+ オプション-mをつけると文字単位から形態素単位でセグメンテーションされる。
+ 形態素解析機はMeCabを使用するため、実行前にインストールしておく必要がある。
+ MeCabの辞書をデフォルトから変えたい場合オプション-dの後に辞書のファイルパスを書く。

```java -jar IndriIndexInJapanese.jar （TrecTextフォーマットの入力ファイルのパス） -n=1 -s （NFKCフォームでのユニコード正規化しセグメンテーション済みの中間出力先のディレクトリのパス） -i （出力するインデックスファイルのディレクトリのパス） -m -d （MeCab辞書のパス）```

##TrecTextフォーマットについて
+ TrecTextフォーマットは、次の例のようなXMLフォーマットである。
+ 文字エンコードは、UTF-8である。
+ TITLEタグとTEXTタグの中の日本語テキストがインデクシングされる。
+ （※1 厳密には、TrecTextフォーマットにTITLEタグを追加したもの。）
+ （※2 XML宣言はない。）
+ （※3 DOCタグによるmultiple root。）
```
#!xml
<DOC>
<TITLE>DOC1の日本語のタイトル</TITLE>
<DOCNO>DOC1</DOCNO>
<TEXT>
DOC1の日本語のテキスト
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<TITLE>DOC2の日本語のタイトル</TITLE>
<DOCNO>DOC2</DOCNO>
<TEXT>
DOC2の日本語のテキスト
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<TITLE>DOC3の日本語のタイトル</TITLE>
<DOCNO>DOC3</DOCNO>
<TEXT>
DOC3の日本語のテキスト
</TEXT>
</DOC>
```

##例外文字
NFKCフォームでユニコード正規化した後、いくつかの文字について例外的に別の文字に置き換えている。

+ 「=」（U+003D）を「＝」（U+FF1D）に変換する。理由は、Indriが「=」（U+003D）を無視してしまい、インデクシングされないからである。
+ 「〜」（U+301C）と「~」（U+007E）を「～」（U+FF5E）に変換する。理由は、これらの文字を同一に扱いたいが、NFKCフォームで正規化しても同一の文字に変換されないためである。